澳洲趣聞：放生唔願走 樹熊見到同伴開心齊爬樹

真正的友誼是共同進退，在大自然也不例外。澳洲新南威爾士省一個樹熊保育組織日前把兩隻樹熊放生時，其中一隻不願離去爬回地面。當牠看到同伴爬上樹後，隨即緊隨對方的步伐，重投大自然的懷抱。

職員以手輕托莫頓的尾部，鼓勵牠爬上大樹。（左圖）；莫頓（右圖右）看到希羅科爬上樹後，隨即緊隨對方的步伐。（互聯網圖片）

從片段可見，斯蒂芬斯港樹熊基金會（Port Stephens Koala Foundation）的職員放生樹熊莫頓（Morton）時，職員以手輕托牠的尾部，鼓勵牠爬上大樹。惟莫頓不為所動，反而逕自爬下地面。此時，另一職員打開一個被毛巾覆蓋的籠子，莫頓看見同伴希羅科（Scirocoo）後上前打招呼。當希羅科火速地爬上大樹後，莫頓亦隨即跟上，回歸大自然。

莫頓於去年6月獲救時，體重只有344克。希羅科則是被母親遺棄，再由途人在晾衣繩上發現。基金會的職員祝願，莫頓與希羅科日後有多姿多采的野外生活。

片呢